<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>想法 on Awesome Hugo blog</title><link>https://blog.mfcp.fun/tags/%E6%83%B3%E6%B3%95/</link><description>Recent content in 想法 on Awesome Hugo blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 23:23:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mfcp.fun/tags/%E6%83%B3%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于房地产的一些思考</title><link>https://blog.mfcp.fun/posts/4bcbd45490a0dbc20f0a4f4c5f9b91e4/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 23:23:05 +0800</pubDate><guid>https://blog.mfcp.fun/posts/4bcbd45490a0dbc20f0a4f4c5f9b91e4/</guid><description>当你放弃在买房这个事情，就会发现其实生活可以过的很好的
一 去从年12 月份开始来了苏州，正式离开了互联网行业，放弃了程序员这个身份，入职房地产行业开始做自媒体，想法很好，落地很难。面临着经济的下行，地产行业的衰落，大型头部的房产企业资不抵债，其中作为地产行业一环的中介的日子也是越过越苦。成交量逐渐变少，大家也都在想各种办法来增加爆光和获客的渠道。
其中自媒体抖音就是中介们看好的一片战场，纷纷入局做房产短视频，我也从一个小白踏入了房地产行业中的一环，准确的说是房地产中介行业，前前后后也做了很多，从一开始剪辑视频做起，到后来开始涉及直播的整体搭建等一系列的事情。对于房产行业也有了初步的了解。
二 目前的房地产形式就是贝壳一家独大，整体的占有率在 70% 左右，58 系占据 20% 左右，其他个人经济品牌占据 10%，这个数据来源于在平时接触中的一些中介给到的信息。房产中介交易的收费模式就是贝壳，58 系旗下的安居客等收取中介佣金，在抖音做自媒体的一帮房产中介们，还是没有更改这种传统的成交模式，只是增加一个新的宣传渠道。
贝壳的佣金目前是 3 个点，房东一个点，买房人 2 个点。在贝壳的体系中，一套房子是有多个维护人，成交人，房源维护人，还有视频拍摄着等等一系列的人员。交易完成后佣金由不同的角色进行分配，优势在于大量的经纪人维护房源，保证房源的数量足够多，同贝壳旗下的子品牌共用一套系统，一套房子只要你有角色参与其中，只要成交你都能分配到钱。
58系的类似于贝壳的模式，但是由于整体的体量比较少，会出现明显的房源偏少的情况居多，而且 58 的佣金并不是固定的 3 个点，在 1.5 到 2 个点，具体的看怎么跟客户谈。
新房比二手房的一个优点就是中介带看的佣金部分是由开发商直接出的，新房不涉及到买卖双方的佣金问题，唯一涉及的问题就是开发商结佣金的问题。
比较有争议并且有创新的就是抖音号【房东来了】，通过抖音的短视频平台，做到房源的推广，并且一单只收三千的推广费用，剩下后续服务由买卖双方自行办理或他们协助办理。
三 内部与外部环境的各种原因，加上三年的疫情，整个经济处于一个下行期，大家的兜里都没有了钱，中国的地产行业狂飙了 20 多年，就像caoz说的，有些欠的债是要用来还的，越来越多的烂尾楼，越来越多的大型房地产公司开始没钱倒闭，最后传递到每一个人的头上，我看过一个说法，说是中国的房地产在走香港的路子，但偏偏学就学了一半，所以导致这么多的烂尾楼出现，因为不是房产行业资深的从业人士，对于这个说法并不能判断是否正确。
但就我这一年在房产中介行业的感受就是大多数人都处于一个观望的态度，就目前的各种情况想着是不是还会降一点，大批高峰期买房的客户现在就比较难受，一方面是高昂的贷款压力，一方面又是每月的还债压力。双方一个共同点就是对于未来的预期不足，裁员等等不确定风险的更加保守。
四 最近我再想是不是可以借助采用房东来了这种模式，开发一个产品，由卖家跟买家直接沟通价格来直接成交，二手房的交易费用由原来的一笔中介费打散成不同的服务项由客户进行选择来进行。
这种方式适用于二手房的成交过程，新房的佣金结算方式的不同导致此方式不适合，还有豪宅别墅的成交方式跟此方式并不适合，具体的成交需要私密性且较为专业人士协助处理为佳，还有跟物业租售的并没有相同。
以上是一些不太成熟的想法，只有一个大体的框架，一些稍微细节性的东西还是漏洞太多，整个房产链条是一个庞大的体系，中间的环节众多，此后想到了什么再补充到此条。</description></item></channel></rss>