<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>学习 on Awesome Hugo blog</title><link>https://blog.mfcp.fun/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link><description>Recent content in 学习 on Awesome Hugo blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 10 Dec 2023 00:35:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mfcp.fun/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于从小到大的学习经历</title><link>https://blog.mfcp.fun/posts/2d3a3f4ab9b25413e144a1e06fcfae26/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:35:45 +0800</pubDate><guid>https://blog.mfcp.fun/posts/2d3a3f4ab9b25413e144a1e06fcfae26/</guid><description>最近在学习自由泳，在这个过程中想到了自己的一些学习经历，感触良多，特有此文记录
在学校 小学阶段
因为直接从一年级开始上学，导致分数刚及格再加上年龄偏小，所以被老师留级了，新的一年变成了年级前三（估计第几忘了，当时还留了一张我的照片在光荣榜挂了好久），以后怎么也没想到这也是我学生生涯中最高光的一次。
初中阶段
初中学习马马虎虎，但是在初三不知道怎么的破天荒的突飞猛进，那个时间还上网打游戏通宵，但是学习成绩除了英语拖后腿，其他的都还行
记得有一次仗着视力好偷看了同学答案，英语破天荒的考到了80 多，结果一下给我干到了班级前十名。英语倒现在都是我过不去的一个坎，后悔当时没好好学习
高中阶段
上了高中就直接沉沦在了电子书的世界里不能自拔，三年不知道看了多少本玄幻小说，早上去教室的门开始就开启了玄幻世界的生活，直到9 点多晚自习结束还要回去奋战到两三点才睡。
平时在学校看困了就趴着睡觉，睡醒了就接着看，一点也没有学习的欲望，导致高考失利，复读了一年才勉强上了一个大专。
大学阶段
本来我想着去离家很远的地方的，但是家里人不让去，扣在了离家不远的小县城待了三年，当然也是我成绩就在那里放着，学校在本地的口碑还是 不错的。
但是三年也从没上过课，要不在宿舍睡大觉，要不就在网吧打游戏，混了一个毕业证出来，还有一个发的教师资格证。我们是最后一届还发教室资格证的人， 这也算是占了一个便宜。
当时流行考三支一扶，好多人从大一进学校就开始相关的准备了，我根本没有兴趣，现在回过头看也不知道受了什么影响，一心想着出去看看外面的世界，所以一天书也没有看，理所当然的没有考上，但讽刺的是看过书的人还没有我考的高，这个倒不是我聪明，只是因为考的那个题就是个笑话。
踏入社会 学习编程
为什么要学习程序呢？第一个是我从小对于这些比较感兴趣，就是好奇心比较重，总是想弄清楚背后是怎么弄的。第二点就觉得这个很酷，在大学的时候还看到有个黑客大佬开的训练营，只不过我看的时候已经结束了。
当时离开学校去了北京入职了一家创业公司，名义上说是运营，但其实干着客服的活，就在想自己不能这样下去，有一天这个工作没了自己还能干什么，就想到编程，那个时候还什么也不会。
第一家公司客服的经历让我学会了打字，还记得那个时候电脑下载了一个金山打字通练习了好久，那可是 2017 年。我记得我们上小学的微机课上就有这个游戏。
然后就是第二家公司，那个时候在学习 Python，正好公司的业务涉及到爬虫知识，所以就刚好在工作中接触了一些编程的知识。
第三家公司才是我真正入职的编程的工作，开始了爬虫工程师。
当初为什么学 Python入了爬虫的坑也蛮搞笑的
刚开始对什么也不了解，就在网上各种搜索，看到好多人都说 Python 简单，入门容易，就想着这玩意这么难，自己也不太聪明，就先入门再说吧，所以就学了 Python
后来要选方向，又看到网上有人说，爬虫简单，一行代码写爬虫，从此就入了爬虫的坑。
从我学编程的经历来说，只要多练习，自己有一颗想学的心，能耐得住寂寞和枯燥，没有什么是学不会的，只是因为大部分人都受不了，所以才觉得难，看到密密麻麻的报错，内心是抗拒的。
还有一个学习编程英语不好行不行，我的亲身经历来说是可以的，编程跟英语有关系，但不是特别重要的关系，关系到你是否阅读到优质的知识并理解它，后期想要精进，英语是特别重要的
学习游泳
因为大学时候腰椎突出困扰，网上都说游泳比较好，就想着学会游泳，本身从西北农村出来，就是一个旱鸭子，但就像学会游泳。
在北京温泉体育中心开始了第一次游泳，刚开始飘都不飘不起来，然后一点点开始学习，每周去一到两次，后来开始慢慢的可以飘起来，到后来可以划拉几下。
后来中途第二家公司跟第三家公司的时候有一年换了住的地方，所以没有继续
在水立方传媒馆学会了蛙泳，总算自己能蹦哒几下了，但是当时挺羡慕能去深水区的人，看着他们在深水区想着自己也有一天要去深水区，北京的深水区是要考深水证的。
但是花了一千多报了自由泳的课程，想着把自由泳学会，加上疫情断断续续，再加上自己离开了北京，所以自由泳就搁置在那里了。
在苏州这边的泳池真的多，再也不用跑老远去找泳池了，在一个 25 米的池子中学会了踩水，刚开始不太娴熟，但是现在已经很稳定了，蛙泳已经能游的很快了，现在在学习自由泳快要学会了
说了这么多自己的学习过程，给我感受最深的一点就是，以目前大多数的知识来说，真的不用拼智力的程度，只需要有一颗想学习的心，对某些东西有渴望，能克服自己的懒惰，能忍受的了学习的寂寞和枯燥，都是可以学会的，达不到顶尖的水平， 但是超越大部分没有学习的人还是很容易的。
我的一些问题就是虽然学习了，也学会了，但是进度很慢，第一是自己没有好好规划，比较佛系的在学习，再加上学习了没有好好复盘一些知识点，纯靠一些孰能生巧学会的，如果能加强这两方面的训练，对于新知识的掌握会更快一点。
这是我上学工作这么多年的学习感觉到自己最缺乏的两点，真正的在学校学习不了太多东西，除了基础只是，现有学校学习的都是为了应付开始，对于如何学习，如何规划方面的知识基本是缺乏的，虽然我一直到大的学习成绩都不太好，但有时我真觉得挺好的，让我走了一条不同的路，淌了一遍学习的坑，直到该怎么学习了要比考试能考 100 分对我更加重要。</description></item></channel></rss>