<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>记录 on Awesome Hugo blog</title><link>https://blog.mfcp.fun/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link><description>Recent content in 记录 on Awesome Hugo blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2023 22:19:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mfcp.fun/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>最近一年的一些变化与思考</title><link>https://blog.mfcp.fun/posts/bf698d3b16cc0bb9988364dd0c52fe58/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 22:19:40 +0800</pubDate><guid>https://blog.mfcp.fun/posts/bf698d3b16cc0bb9988364dd0c52fe58/</guid><description>大部分需求都是伪需求，只是自己给自己创造出来的需求
马上 23 年就要过去了，新的一年又要开始了，怎么说呢，变化还是蛮大的，首先第一个是从北京离开到了苏州，第二个是放弃了编程进入了一个陌生的行业。晃晃悠悠的一年好像还挺忙，忙到了基本没有什么节假日，天天在上班，有结果吗？目前来说一点结果也没有看到，而且越久越看不到希望。
今天还在cao&amp;rsquo;z的直播间里听到要勇敢的去尝试，但是要设置一个止损线，觉得我只是尝试了，但是没有设置自己的止损线。对未来的规划有，但是不清晰，拖延症比较严重，好多事情都是一拖再拖，对自己也不够狠心下来。整个人没有静下来，没有沉下心来做自己的事情，整个人显得很浮躁。
今年其实也学到了很多，这也是成长路上的一课吧，早经历早有帮助，不要把希望寄托在别人身上，一切都要靠自己的。
还有不知道在哪里看到的一句话了，“大树底下长不出新的大树”
接下来说一下今年的一些改变吧。
最近发现之前囤的游泳票只用了一小部分，还有一个月就到期了，剩了 30 多张，自由泳已经拖了一年还没有学会，从北京学到了苏州，从水立方学到了乐动力还没有学会，今天晚上在游泳的路上突然想到，自己的好多看起来是合理的需求，但仔细一想其实都是伪需求
比如说之前一直想要有自己的一个 NAS 做存储，把自己的相片文件都存储起来，买了机箱，又等了两三个月买了主板，买了各种配件，买了三块硬盘，之前买机箱的时候，两盘位的还看不上，买了个六盘位的，现在只是装了一个 pve，装了一个 TrueNas，也没有放置文件，也没有装服务，只是在空跑，相片备份到哪里了呢，备份到了一块 2T 的单独机械硬盘上
想了想，其实自己的需求看起来是真需求，其实都有很多都是自己给自己创造出来需求，实际并不是影响你生活的需求。
今年给自己换了手机，换了电脑，分了 24 期，再买手机的过程中，在苹果店员的营销下我买了AppleCare+的服务，大概率我是用不到的，但是想了想还是最终决定买了。买了的第一个感受就是我并不是很在乎手机是否摔伤这种问题，对于手机也是平常心看待了。其实之前四千多的手机完全还能使用，促使我换机的原因是那个MAX 机型确实有点大，握持感并不好，玩手机老被砸脸，第二个就是我买的别人的是 12，现在已经 15 了，再用掉价会更多，还不如直接抵扣换成新机器。
电脑了话其实自己的那个还能凑合使用，日常轻办公是没有什么问题。但是毕竟是五六年前的笔记本，再加上我一直对于mac有种想买的欲望，开发续航各方面确实不错。现在入手之后觉得确实挺好。这一篇文章就是在Mac 上写下来的，使用体验感就是 Mac 的键盘使用起来是真的舒服，而且触摸板是那种用了以后不想再用会 Windows 笔记本的那种感觉，当然现在新的笔记本可能做的也还不错。但是苹果的各方面确实牛，买了笔记本已经要发挥出它最大的价值，而不是只能买了，如果不出意外。这个笔记本要陪伴我很多年，在这个笔记本上实现一些不一样的东西出来。
除了NAS，手机，笔记本，其实还想要一辆自行车，因为自己很喜欢骑行，之前陪伴自己的自行车离开北京的时候便宜处理，想要重新买一辆，从 3 千的山地车看到了 4 千 5 的山地车，最近因为别人的推荐，又看到精灵的公路车。一套下来基本上要到小一万，我现在再想自己真的需要那么贵的自行车吗？可能并不需要，再想想自己的规划，并没有那么多时间去骑车。</description></item></channel></rss>